quiz_data = [
    {
        'question': 'Кто из персонажей уронил скелет гнома в колодец?',
        'options': ['Фродо', 'Сэм', 'Пиппин', 'Мери'],
        'correct_option': 2
    },
    {
        'question': 'Как называлась крепость Сарумана?',
        'options': ['Минас-Моргул', 'Изингард', 'Кхаза-дум', 'Минас-Тирит'],
        'correct_option': 1
    },
    {
        'question': 'Что Гэндальф уничтожает после битвы при Хорнбурге?',
        'options': ['Кольцо всевластия', 'Посох Сарумана', 'Око Саурона', 'Палантир'],
        'correct_option': 1
    },
    {
        'question': 'Как было уничтожено "Кольцо Всевластья"?',
        'options': ['Сброшено в жерло Ородруина', 'Уничтожено на наковальне', 'Уничтожено чарами Гэндольфа', 'Раздавленно троллем'],
        'correct_option': 0
    },
    {
        'question': 'Кольцо Всевластья является главным артефактом в трилогии "Властелин Колец". Сколько всего колец власти отдал Саурон людям, эльфам и гномам (не считая Кольцо Всевластья)?',
        'options': ['20', '22', '17', '19'],
        'correct_option': 3
    },
    {
        'question': 'Один из членов Братства Кольца пытался отобрать Кольцо у Фродо в первом фильме. Как его звали?',
        'options': ['Арагорн', 'Гимли', 'Лаголаз', 'Боромир'],
        'correct_option': 3
    },
    {
        'question': 'Какому народу принадлежал Ривенделл?',
        'options': ['Людям', 'Эльфам', 'Оркам', 'Гномам'],
        'correct_option': 1
    },
    {
        'question': 'Кто НЕ состоял в Братстве Кольца?',
        'options': ['Фарамир', 'Боромир', 'Сэм', 'Арагорн'],
        'correct_option': 0
    },
    {
        'question': 'Сколько лет исполнилось Бильбо, когда он покинул Шир?',
        'options': ['100', '111', '101', '110'],
        'correct_option': 1
    },
    {
        'question': 'Как назывался трактир, где хоббиты встретились с Арагорном?',
        'options': ['Танцующий пони', 'Ликующий пони', 'Гарцующий пони', 'Критикующий пони'],
        'correct_option': 2
    }
]
